<resources>
    <string name="app_name">ScrollView</string>
    <string name="kot_syberyjski">Kot syberyjski</string>
    <string name="kot_opis">
        Kot syberyjski to rasa tak stara, że wprost niemożliwe jest odgadnięcie jej pierwotnego pochodzenia. Niegdyś koty tej rasy gościły u samego cara, dziś możemy cieszyć się ich obecnością w naszych domach. I choć „syberyjczyki” to prawdziwe kocie gwiazdy, w Rosji wciąż uważane są za zwykłe dachowce. Jaki jest kot syberyjski? Poznaj tę niezwykłą rasę.\n
        1. Nie uczula alergików.Pojawiają się opinię, że kot syberyjski nie uczula alergików. Choć prawdopodobnie nie jest to do końca prawda, to faktycznie „syberian” nie wywołuje tak silnych objawów, jak inne rasy. Badania nad tym tematem wciąż trwają, jednak zdążono już udowodnić, że ślina tego kota posiada dużo mniejszą ilość białka Fel d 1 odpowiedzialnego za reakcje alergiczne. Kot syberyjski zdecydowanie rzadziej wywołuje objawy alergii. Nie oznacza to jednak, że jest zupełnie hipoalergiczny.\n
        2. Mały lew „Sybirak” może pochwalić się wyjątkowo piękną kryzą. Ta „ozdoba” nie tylko przyciąga pełne podziwu spojrzenia, ale ma także ważne zadanie do spełnienia. To kołnierz chroniący wrażliwą szyję przed atakami innych drapieżników. Zupełnie jak u lwa! Kryza kota syberyjskiego nie powinna być zbyt długa. Musi natomiast mieć owalny kształt (inaczej niż w przypadku kota norweskiego leśnego, którego kryza powinna być trójkątna). Taka grzywa to bez wątpienia powód do dumy.\n
        3. Jaki jest kot syberyjski? To prawdziwy przyjaciel\n
        Opiekunowie kotów syberyjskich są zazwyczaj zachwyceni więzią, jaka łączy ich z pupilem. Mruczek daje się wychowywać i tworzy z człowiekiem silną relację. Jest niezwykle uczuciowy i, choć zachowuje niezależność, to zwykle nie kryje swoich emocji, śmiało tuląc się i mrucząc. Raz na jakiś czas spogląda przy tym na opiekunarozkochanym wzrokiem. To bardzo towarzyska rasa, nielubiąca samotności, a wprost kochająca przebywanie w otoczeniu ludzi. Niekoniecznie będą to nasze kolana, lecz z pewnością zawsze bliskie otoczenie.\n
        4. Mimo sporych rozmiarów, słusznej wagi i mocnej, muskularnej budowy ciała, zdziwić może fakt, że kot syberyjski jest niezwykle zwinny i atletyczny. Znany jest ze swojej skoczności i zamiłowania do wspinaczek. No cóż, to naturalna rasa wywodząca się z lasów. Nie straszne mu żadne wysokie cele. Zawsze znajdzie sposób, by się na nich zameldować. Wysokości to jego ulubienie miejsca do spędzania czasu. Jednak zanim wykona skok, dobrze sprawdzi, czy to aby na pewno bezpieczny ruch. W efekcie „syberian” staje na tylnych łapach, chcąc zobaczyć, co jest wyżej i dopiero gdy zbada teren wzrokiem – podejmuje decyzję o skoku.\n
        5. Czesanie? Wolę kąpiel ponieważ w naturze kot ten był często zmuszony do brodzenia w płytkiej wodzie, dosyć dobrze znosi kąpiele. Czasami nawet woli je od czesania. Na tę czynność pielęgnacyjną reaguje różnie. Niektóre koty wręcz nie znoszą szczotki. Choć kąpanie nie wpływa zbytnio na stan gęstej i wysoko wodoodpornej sierści, to bywa niezbędne, gdy pupil pobrudzi swoje długie „portki”.
    </string>
</resources>